咩原因去自殺先可以接受？

我自己覺得係因病厭世，例如癌症去到末期，周身都痛落唔到床，又成日嘔，甚至可能要插鼻胃管餵食。如果已經處理晒生後事，我覺得以自殺（即係安樂死）去消除不可逆轉嘅痛苦係可以接受。

反而其他因爲感情問題、學業壓力而去自殺，我會覺得好可惜，因為呢類問題都係短期問題，只要捱得過就會無事。何況世界咁大，咁多風景、人物都未睇未認識，自殺唔會好浪費咩

大家又點睇？

活係宜家既香港

咩原因都可以接受
因為係佢自己嘅選擇
我冇權去judge

條問題應該轉做
因咩自殺唔會令你覺得佢on9

窮

個人認為 冇傷害到人的情況下 就可以 包括其他親人朋友感受

你自殺完大家有多日假

了解到人生係無根本意義 而唔係因為錢 感情 種種戇鳩原因

exactly

我都死囉，仲理撚得你接唔接受我呀
唔gur跟埋我一齊落去搵我囉

討論下姐
咁如果係你呢？
你有無咩情況係會選擇自殺？

絕對同意

自完殺全世界有假放 好似屈原咁

生活好無聊 唔想日復日

自殺完識復活

用自己肉身去喂老虎

出世係香港

生存唯一原因都無埋

如果有人覺得活夠了 所以想自殺
你覺得有冇問題

我覺得想死咪死
唔需要任何原因

如果有人話活夠了，我會想睇下佢嘅一生係點

可能係一個九十幾歲的老人家
一生可能好平凡
但覺得自己已經生存左好耐
連仔女都死埋
所以搵唔到生存自意義而自己殺

外國人無端午節

人地嘅痛如果你無經歷過點會輕易明白 ?
同樣
你嘅難處亦唔可能個個都明白
好多自殺嘅人往往最唔想死
有好多人捱唔過果個位 就係捱唔過
生命真係無TAKE2
無病無痛更加應該好好珍惜
唔好恃住後生
時間過左去就無得返轉頭
盡可能唔好做啲令自己後悔嘅野

唔反對藍絲廢老自殺，節省地球資源

楢山節考

自殺嘅人從來唔需要考慮有冇人接受，我都唔會特登去睇原因去決定接唔接受。

呢個po開得好 支持安樂死

對世界失去興趣，無家人、朋友、事業、愛情。但唔敢自殺，依家每日出街都希望被車撞死。

認真我都好同意安樂死
如果因病苦苦折磨，預後率又差。比人有尊嚴咁死，減輕痛苦，其實可能係更好
可惜香港未發展到呢步，而家都係簽DNR多

起香港，自殺應該合法化，安樂死應該要推廣

惡病困身，藥石無靈

末期癌症真係要，但政府又唔立法仲，要佢地等煎熬痛苦成3-4個月先走得，真係唔明點解要佢地等。

有無睇過巴打個幫人寫遺書個故

咁你點解覺得讀書感情唔會造成不可逆痛苦？
你覺得日日被迫讀書追成績 心理無創傷咩？

無，好睇嘛？

本主題可能正在討論有關「自殺」的內容。
若你需要進一步協助，可致電以下求助熱線：

香港嘅palliative care真係做得未夠好
出生無得揀，但點樣離開呢個世界應該要有得揀

快啲去睇啦

好似屈原咁自殺令人多一日假

如果係窮呢？

我都覺得係因為病

我覺得唔會呀，讀書感情都只係短暫嘅痛苦，今次考試考得差，最多咪下年考過；比人戴綠帽飛左，即係呢個伴侶唔係你注定果個

當然心情會唔開心，但未至於解決唔到，通常因為呢兩類問題自殺都係一時睇唔開，甚至係抑鬱症所影響

我有個唔太熟嘅同學係幾年前就係因為學業壓力而輕生左，到而家都爲佢覺得好可惜 如果當年我做多少少，同佢傾下計，可能幫到佢

有無名？

如果生存無意義 咁你死都死得有意義 d 啦

是咁的，我嘅職業係幫人寫遺書
有人拍咗第一章做微電影可以係YouTube 睇

多謝巴打

點解要人接受?

行得呢一步仲要睇人面色?